15歲女糾黨虐情敵 家長稱送英留學 官斥：外國就冇壞人？

【本報訊】15歲少女夥同7名男女在天水圍集體虐待14歲「情敵」，手法包括燒陰毛及以木凳腳插下體。她與案中另一名施虐的12歲女童，早前承認蓄意傷人及刑事損壞罪，昨分別被判入更生中心及接受感化。辯方為少女求情時稱，她家人打算送她到英國繼續學業，裁判官聞言直斥荒謬，反問：「外國就冇壞人？」強調小孩需要的是父母監管及真誠愛護，指小孩出事，家長亦須負責。

記者：戴國輝

兩名女被告昨在屯門裁判法院少年庭接受判刑。辯方為12歲首被告求情指，她已明白事件令家人蒙羞，家人亦受到不知名人士騷擾，年幼胞弟因此需暫住保良局兩個月。她親撰求情信，承諾重新做人。對於感化主任認為她的母親管教過於寬鬆，其母寫信表明會好好管教女兒。

辯方為15歲次被告求情時則稱，她原居於澳門，來港後學業出現適應問題，變得沒興趣讀書，終在停學期間犯下本案。家人正積極為她找本港或英國學校，讓她繼續學業。

判入更生中心

裁判官水佳麗聞言反駁辯方稱，不是為次被告找到學校便能令問題迎刃而解，家人亦需要花時間陪伴她、關愛她及教導她。裁判官指次被告父親在澳門上班，卻讓她在香港受教育，質疑：「唔係掉去英國就會好！一陣追唔番成績點算？外國就冇壞人？」

裁判官直指辯方荒謬，揚言：「咁容易就唔會有咁多青少年問題！」又指她到了外國可能會做出更嚴重的事，反問辯方及家長「有冇考慮過」，強調小孩子需父母監管及真誠愛護，小孩出事「好多時都係家長責任」。

裁判官謂，社會並不預期年輕人會犯下如此嚴重的罪行，希望兩女能重新做人，奮發向上，學會分辨好壞，更必須考慮所作所為會否影響自己及家人。

裁判官判首被告接受感化令24個月，次被告則入住更生中心，因次被告年紀較大，承擔罪責亦應較重，而且案件或多或少也是因她而起，叮嚀她遠離看來是黑社會的男友。

案情指次被告早前心儀一名男友人，惟男友人卻喜歡14歲女事主X。今年7月11日，兩被告與眾友人在天水圍遇上X。兩被告質問X為何在網上說她們「壞話」，首被告更掌摑X。之後眾人將X帶到附近涼亭，其間對X扯頭髮、頭撞牆、煙蒂灼額、吐口水、燒陰毛、濕襪塞口、衞生巾貼面。X更被人撐開雙腳，然後以木凳腳插她下體。X的手機亦被打爛。裁判官早前曾謂：「想唔到香港女仔殘忍程度可以咁樣！」其餘6名涉案男女不認罪，明年2月受審。

案件編號：TMCC700036/18

有錢女，唔會重判，個官叫幾聲，咪又係放生

on99 15歲送出英國返到嚟一定更加壞

父母都拉埋啦屌你老母
生完又唔教

扯頭髮、頭撞牆、煙蒂灼額、吐口水、燒陰毛、濕襪塞口、衞生巾貼面。X更被人撐開雙腳，然後以木凳腳插她下體。

成班睇心理醫生啦

三五成群個阿雞咁

成班都係到等緊大王出獄之後玩鋪勁 (好似係)

送去英國比高等白人恰下啦